# Paraguay

<p>Au 31 décembre 2014, <strong>1497 Français</strong> étaient enregistrés au registre des Français établis hors de France détenu par l’ambassade de France au Paraguay.</p>
<p>On estime à près de 1700 le nombre total de Français résidant au Paraguay, y compris les personnes non enregistrées auprès de la section consulaire de l’ambassade de France.</p>
<p>Il s’agit essentiellement d’une communauté d’expatriés, constituée pour moitié de binationaux (la nationalité paraguayenne est attribuée par le droit du sol).</p>
<p>La communauté française est concentrée principalement dans le grand Assomption. La deuxième ville du pays, Ciudad del Este, accueille également près d’une centaine de Français.</p>
<p>Les emplois occupés par les Français sont situés pour l’essentiel dans le secteur tertiaire (commerce, services). Les autres activités concernent l’industrie, le secteur de l’agriculture et de l’élevage et, dans une moindre proportion, le bâtiment.</p>
<p>En plus de ce dossier concernant les démarches administratives liées à l’expatriation, France Diplomatie met aussi à votre disposition :</p>
<ul class="spip">
<li><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/dossiers-pays/" class="spip_in">Une description du Paraguay, de sa situation politique et économique</a></li>
<li><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/conseils-aux-voyageurs/conseils-par-pays/paraguay/" class="spip_in">Des informations actualisées sur les conditions locales de sécurité au Paraguay</a></li>
<li><a href="http://www.ambafrance-py.org/" class="spip_out" rel="external">Ambassade de France au Paraguay</a></li></ul>
<h2>Dans cette rubrique</h2>
<ul class="spip">
<li class="premier"><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-paraguay-entree-et-sejour.md">Entrée et séjour</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-paraguay-entree-et-sejour-article-passeport-visa-permis-de-travail.md">Passeport, visa, permis de travail</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-paraguay-entree-et-sejour-article-demenagement.md">Déménagement</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-paraguay-entree-et-sejour-article-vaccination-113491.md">Vaccination</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-paraguay-entree-et-sejour-article-animaux-domestiques.md">Animaux domestiques</a></li>
</ul>
<ul class="spip">
<li class="premier"><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-paraguay-emploi-stage.md">Emploi, stage</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-paraguay-emploi-stage-article-marche-du-travail-113493.md">Marché du travail</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-paraguay-emploi-stage-article-reglementation-du-travail-113494.md">Réglementation du travail</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-paraguay-emploi-stage-article-recherche-d-emploi.md">Recherche d’emploi</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-paraguay-emploi-stage-article-stages.md">Stages</a></li>
</ul>
<ul class="spip">
<li class="premier"><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-paraguay-protection-sociale.md">Protection sociale</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-paraguay-protection-sociale-article-regime-local-de-securite-sociale.md">Régime local de sécurité sociale</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-paraguay-protection-sociale-article-convention-de-securite-sociale-113501.md">Convention de sécurité sociale</a></li>
</ul>
<ul class="spip">
<li class="premier"><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-paraguay-fiscalite.md">Fiscalité</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-paraguay-fiscalite-article-fiscalite-du-pays-113502.md">Fiscalité du pays</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-paraguay-fiscalite-article-convention-fiscale.md">Convention fiscale</a></li>
</ul>
<ul class="spip">
<li class="premier"><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-paraguay-vie-pratique.md">Vie pratique</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-paraguay-vie-pratique-article-logement-113504.md">Logement</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-paraguay-vie-pratique-article-sante.md">Santé</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-paraguay-vie-pratique-article-scolarisation.md">Scolarisation</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-paraguay-vie-pratique-article-cout-de-la-vie-113507.md">Coût de la vie</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-paraguay-vie-pratique-article-transports.md">Transports</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-paraguay-vie-pratique-article-communications.md">Communications</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-paraguay-vie-pratique-article-loisirs-et-culture.md">Loisirs et culture</a></li>
</ul>
<ul class="spip">
<li class="premier"><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-paraguay-presence-francaise.md">Présence française</a></li>
<li><a href="services-aux-citoyens-preparer-son-expatriation-dossiers-pays-de-l-expatriation-paraguay-presence-francaise-article-presence-francaise.md">Présence française</a></li>
</ul>

----

<small>Cette fiche est issue de [France Diplomatie](http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/paraguay/). Elle est actualisée automatiquement tous les jours par un [programme](https://framagit.org/francais-du-monde/france-diplomatie-to-markdown). Et contrairement à la fiche de France Diplomatie, vous pouvez y apporter vos compléments d'information, vos commentaires et vos corrections.</small>
